澳前總理跟川普密電後 將中國踢出澳洲5G建設

2018-09-26 20:37
〔即時新聞／綜合報導〕澳洲前總理滕博爾（Malcolm Turnbull）在下台前的最後1個禮拜，下令禁止中國華為參與5G網路的建設。近日有爆料指出，滕博爾在下令前，曾以秘密熱線打電話給川普。

綜合媒體報導，《雪梨先鋒晨報》爆料出，滕博爾在決定禁止中國參與5G網路建設，最想先告訴的對象，就是美國總統川普。根據爆料指出，川普在電話的另外一端，也讚揚了滕博爾的決定，並且說：「你們（澳洲）在這方面領先了我們（美國）。」

澳洲因此成為了全世界第1個禁止中國電信參與5G建設的國家。報導指出，在習近平說出中國的目標，是成為「網路強國」時，為的不是改善使用者的使用體驗，是要尋求稱霸，這加深了滕博爾的擔憂，他在先前便敦促川普需要更積極，向他說：「允許中國公司為澳洲花費」數十億美元的網路設備出資，風險實在太大了！。」

中國華為曾回應澳洲的禁令，表示：「澳洲發布的5G安全指導書，是因政治考量做出的藉口，使得澳洲民眾使用緩慢且昂貴的網路設備，使得民眾承擔政府的錯誤決策。」中國外交部發言人也曾表示，澳洲不應利用各種藉口設置障礙，採取歧視性作法。

中國華為曾回應澳洲的禁令，表示：「澳洲發布的5G安全指導書，是因政治考量做出的藉口，使得澳洲民眾使用緩慢且昂貴的網路設備，使得民眾承擔政府的錯誤決策。」中國外交部發言人也曾表示，澳洲不應利用各種藉口設置障礙，採取歧視性作法。

支那先會又慢又唔安全

得你支那有5G咩

支那自己做野就真係樣樣都以政治行先啦

分析指 中國或成最大贏家

北佬而家仲有錢已經做過街老鼠，日後支爆埋錢又冇，真係不敢想像

又贏
邊夠你玩啊贏國

個標題前言不對後語
根本大陸已經成為左世界公敵
任何國家都開始有所防範
並唔係因為侵侵講幾句就令到澳洲做吒個行為

一個出左一大堆流氓軟件整撚慢人地部既既中国話人個network 慢

講真內地既4G真係做得比香港好，當然佢有牆係另一回事

川普也讚揚了滕博爾的決定，並且說：「你們（澳洲）在這方面領先了我們（美國）。」

我國又贏

你指咩先，香港除咗 SMT 都係華為做sub
佢哋我哋點唔同都唔會係置装上分別

報導指出，在習近平說出中國的目標，是成為「網路強國」時，為的不是改善使用者的使用體驗，是要尋求稱霸
內聯網之王就有你份既

有牆就已經差過香港啦
另咩一回事

舔野啦舔野啦

要留意番。。。Marlcom 一落台，幾日後去左紐約散心

厲害了，美帝國！